【娥特現形記】每月$4.2萬請人玩fb 一年僅3萬like

2018年06月27日

【娥特現形記】每月$4.2萬請人玩fb
一年僅3萬like

林鄭月娥參選特首前幾乎絕跡社交媒體，入閘跑馬仔後才在網上connect群眾，《蘋果》綜合其「林鄭辦公室」Facebook專頁過去一年帖文，發現大多四平八穩，主要發佈出席公開活動的照片或外訪行程花絮，未見破格新猷，有專家認為其fb「太官腔」是致命傷。但穩陣中也有出事時。幾個月前她出席民主黨黨慶晚宴後於Instagram貼出照片更hashtag「大和解」，惹來爭議，事後要為事件引起政黨不安道歉。

記者 陳嘉裕

林鄭去年7.1就任特首的首日同時設立fb專頁「林鄭月娥Carrie lam」和開設Ig帳戶，截至上周初，前者有逾3.6萬人俾「Like」，逾4.8萬人「正在追蹤」，而Ig則有5,590位粉絲。翻查兩個社交平台，林鄭幾乎隔日就會在fb公佈其最新動向，如本月中到歐洲官式訪問，一落機就即時拍片上載，又在波爾多大教堂門外拍照留念，但fb照片與政府新聞處發放的照片模式大致相同，大多是「企定定」或林鄭演講情況；至於Ig幾乎是fb的一式兩份之作。

雖然fb內容平平無奇，但其Ig一度成為焦點。今年3月林鄭出席民主黨黨慶晚會時贊助3萬元予李華明唱歌，其後在Ig帳戶貼出相片並貼上「大和解」標籤，引起政治風波，她事後主動致歉，同時透露是特首辦技術人員自作主張作標籤。行政長官辦公室曾在回覆立法會議員提問時披露，林鄭上任後聘用了一名公務員合約人員專職處理其fb及Ig帳戶，該名合約人員月薪達4.25萬元。

活躍於網上平台的香港資訊科技商會榮譽會長方保僑分析，林鄭的fb只有3萬多個Like，每個post都只有約近千個share，情況不算理想，「好多香港KOL都多過佢，作為一個特首係少咗啲」。他認為林鄭的fb內容「太官腔」是致命傷，「淨係企喺度影張相，同新聞稿一樣，又無互動」，建議林鄭考慮回應網民留言，增加互動率（Engagement Rate），至少可以增加接觸人數，更有效運用社交媒體。但他同時指，明白政府處理社交媒體屬「難搞」，只能說現時林鄭的處理手法仍是發新聞稿的級數。

上一則
上一則
鄺俊宇：撐建橋議員都嫌貴

下一則
下一則
彭定康反駁湯家驊：無批評梁天琦案刑期